Pealeselle- kui siit koha omanik Mart Niggul konkusi olla oli langenud ... konkurs pooklam 23 Märtsil 1888 ära ümber oli jooksnud- sai Mart Niggul ja selle konkurs ... Jaan Tiks kohta ette kutsutud niisanin kaa wõla keik kokku wõetud- mis Mart Niggul ei salfanud jm. ... tunistas ja nimed:
1. Kaawere mõosapärrushärrale- 695 Rbl 07 Kop
2. Põltsama laenu ja Hoiu kassale- 306 Rbl 75 Kop
3. Adu Teldloohide- 100 Rbl
4. Mikk Passntel- 100 Rbl
5. Jürri Saabel 20 Rbl
6. Jakob Lötnsil- 9 Rbl 29 Kop
7. Jürri Rumpil-5 Rbl
8. Konkurs ... palk ... 15 rbl
